export default [
	{
		id: "question-1",
		question: "Pourquoi la Terre est-elle surnommée la planète bleue ? ",
		reponse: [
			"Parce qu'elle est composée à 72% d'eau",
			"Parce qu'elle est totalement bleue",
			"Parce qu'elle n'est pas verte",
		],
		solution: "Parce qu'elle est composée à 72% d'eau",
		"commentaire-false": "Ta réponse tombe à l'eau !",
		"commentaire-true": "Des océans, des rivières, des fleuves...",
	},
	{
		id: "question-2",
		question: "Quelle est la plus grande planète du système solaire ?",
		reponse: ["La Terre", "Jupiter", "Saturne"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false":
			"Jupiter est, de loin, la plus grande planète du système solaire",
		"commentaire-true": "Tu es un vrai champion !",
	},
	{
		id: "question-3",
		question: "Quelle planète ne possède pas d'anneaux ?",
		reponse: ["Saturne", "Jupiter", "Mercure"],
		solution: "Mercure",
		"commentaire-false": "Ce n'est pas ça !",
		"commentaire-true": "Bravo, tu es trop fort !",
	},
	{
		id: "question-4",
		question: "Quelle planète n'est pas gazeuse ?",
		reponse: ["Mars", "Saturne", "Neptune"],
		solution: "Mars",
		"commentaire-false": "Alors, ça gaz ?",
		"commentaire-true": "Super !",
	},
	{
		id: "question-5",
		question:
			"Laquelle de ces planètes ne possède qu'un seul satellite naturel ?",
		reponse: ["Neptune", "La Terre", "Jupiter"],
		solution: "La Terre",
		"commentaire-false":
			"Tu es tombé dans le piège ! La Terre n'a qu'une seule lune !",
		"commentaire-true": "Bravo, tu n'es pas tombé dans le piège !",
	},
	{
		id: "question-6",
		question: "Quelle planète ne peut-on pas voir à l'oeil nu ?",
		reponse: ["Vénus", "Mars", "Uranus"],
		solution: "Uranus",
		"commentaire-false": "Ce n'était pas facile...",
		"commentaire-true": "Un vrai astronaute !",
	},
	{
		id: "question-7",
		question:
			"Quelle planète du système solaire est surnommée la planète rouge ?",
		reponse: ["La Terre", "Mars", "Saturne"],
		solution: "Mars",
		"commentaire-false":
			"Mauvaise réponse. Bon, c'est vrai, elle n'est pas totalement rouge...",
		"commentaire-true": "Savais-tu que Mars n'est rouge que de loin ?",
	},
	{
		id: "question-8",
		question: "Combien de planètes Terres pourrait contenir Jupiter ?",
		reponse: ["10", "400", "1300"],
		solution: "1300",
		"commentaire-false": "Ah oui, oui oui, c'est beaucoup !",
		"commentaire-true": "Bravo !",
	},
	{
		id: "question-9",
		question:
			"Combien de temps de voyage spatial depuis la Terre faut-il pour aller visiter Uranus ?",
		reponse: ["9 jours", "9 mois", "9 ans"],
		solution: "9 ans",
		"commentaire-false": "Et oui, c'est long !",
		"commentaire-true": "Bra-vo !",
	},
	{
		id: "question-10",
		question: "Quelle est la planète la plus froide du système solaire ?",
		reponse: ["Uranus", "La Terre", "Mars"],
		solution: "Uranus",
		"commentaire-false": "Perdu !",
		"commentaire-true": "Gagné !",
	},
	{
		id: "question-11",
		question: "Combien de temps dure une journée sur Jupiter ?",
		reponse: ["2 heures", "10 heures", "24 heures"],
		solution: "10 heures",
		"commentaire-false": "Le temps passe vite sur Jupiter, pas vrai ?",
		"commentaire-true": "Tu es très instruit !",
	},
	{
		id: "question-12",
		question: "Quelle est la température moyenne sur Vénus ?",
		reponse: ["37° C", "462° C", "964° C"],
		solution: "462° C",
		"commentaire-false": "Qu'est-ce qu'il fait chaud ici !",
		"commentaire-true": "Tu es un vrai thermomètre !",
	},
	{
		id: "question-13",
		question: "Quelle est la planète qui comporte le plus de volcans ?",
		reponse: ["Vénus", "La Lune", "Mercure"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Environ 1600 volcans, c'est énorme !",
		"commentaire-true": "Un vrai astronaute !",
	},
	{
		id: "question-13",
		question: "Quelle est la planète qui comporte le plus de volcans actifs ?",
		reponse: ["Vénus", "La Terre", "Mercure"],
		solution: "La Terre",
		"commentaire-false": "Environ 1700 volcans actifs, c'est énorme !",
		"commentaire-true": "Environ 1700 volcans actifs, c'est énorme hein ?",
	},
	{
		id: "question-14",
		question: "Qu'appelle-t-on la grande tâche rouge de Jupiter ?",
		reponse: [
			"Un très gros volcan",
			"Un très gros oiseau",
			"Un très gros ouragan",
		],
		solution: "Un très gros ouragan",
		"commentaire-false":
			"Et en plus, il est trois fois plus gros que la Terre !",
		"commentaire-true": "Tu es un génie !",
	},
	{
		id: "question-15",
		question:
			"Parmis ces trois corps céleste, lequel est le plus brillant dans le ciel, vu depuis la Terre ?",
		reponse: ["La Lune", "Jupiter", "Mars"],
		solution: "La Lune",
		"commentaire-false": "Ce soir, tu lèveras les yeux pour regarder le ciel",
		"commentaire-true": "Excellent !",
	},
	{
		id: "question-16",
		question:
			"Combien de jour met Mercure à faire un tour complet sur elle-même ?",
		reponse: ["30 jours", "54 jours", "120 jours"],
		solution: "30 jours",
		"commentaire-false": "Perdu !",
		"commentaire-true": "Tu as bien retenu !",
	},
	{
		id: "question-17",
		question: "Quelle est la température de surface moyenne de la Terre ?",
		reponse: ["15° C", "25° C", "32° C"],
		solution: "15° C",
		"commentaire-false": "Il ne fait pas si chaud, voyons !",
		"commentaire-true": "Félicitation !",
	},
	{
		id: "question-18",
		question:
			"Si on pèse 45 kilos sur la Terre, combien de kilos pèserait-on sur Mars ?",
		reponse: ["2 kilos", "17 kilos", "45 kilos"],
		solution: "17 kilos",
		"commentaire-false": "Oups !",
		"commentaire-true": "Bien, très bien !",
	},
	{
		id: "question-19",
		question: "Comment s'appelle le plus haut volcan de Mars ?",
		reponse: ["Pika Pika", "Aya Naka", "Olympus Mons"],
		solution: "Olympus Mons",
		"commentaire-false": "Pas de bol !",
		"commentaire-true": "Bravo, tu n'es pas tombé dans le piège !",
	},
	{
		id: "question-20",
		question: "Quelle est la planète la plus froide de notre système ?",
		reponse: ["Saturne", "Uranus", "Neptune"],
		solution: "Uranus",
		"commentaire-false":
			"La température moyenne est de -216° C ! On se les gêle !",
		"commentaire-true": "Quel astronaute !",
	},
	{
		id: "question-21",
		question: "Et sinon... Pain au chocolat ou chocolatine ?",
		reponse: ["Pain au chocolat", "Chocolatine", "Les deux"],
		solution: "Pain au chocolat",
		"commentaire-false":
			"Sacrilège ! On dit bien pain au raison ? Non ? Bah voilà.",
		"commentaire-true": "On est d'accord !",
	},
	{
		id: "question-22",
		question: "Combien de planètes y a-t-il dans le système solaire ?",
		reponse: ["5", "8", "10"],
		solution: "8",
		"commentaire-false": "Oups, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, il y a bien 8 planètes !",
	},
	{
		id: "question-23",
		question: "Quelle est la seule planète où l'on peut vivre ?",
		reponse: ["Mars", "Vénus", "La Terre"],
		solution: "La Terre",
		"commentaire-false":
			"Non, on ne peut pas encore vivre ailleurs que sur Terre !",
		"commentaire-true": "Exactement, c'est la Terre !",
	},
	{
		id: "question-24",
		question: "Quelle planète est surnommée la planète bleue ?",
		reponse: ["Mars", "La Terre", "Neptune"],
		solution: "La Terre",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne !",
		"commentaire-true": "Bravo, la Terre est appelée la planète bleue !",
	},
	{
		id: "question-25",
		question: "Quelle est la plus petite planète du système solaire ?",
		reponse: ["Mercure", "Mars", "Pluton"],
		solution: "Mercure",
		"commentaire-false": "Pas tout à fait !",
		"commentaire-true": "Exact, Mercure est la plus petite planète !",
	},
	{
		id: "question-26",
		question: "Quelle planète a des anneaux visibles ?",
		reponse: ["Jupiter", "Mars", "Saturne"],
		solution: "Saturne",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Oui, Saturne a des anneaux magnifiques !",
	},
	{
		id: "question-27",
		question: "Combien de lunes a la Terre ?",
		reponse: ["1", "2", "5"],
		solution: "1",
		"commentaire-false": "Non, il n'y en a qu'une !",
		"commentaire-true": "Exact, la Terre a une seule lune !",
	},
	{
		id: "question-28",
		question: "Quelle planète est la plus proche du Soleil ?",
		reponse: ["Vénus", "Mercure", "Terre"],
		solution: "Mercure",
		"commentaire-false": "Ce n'est pas ça, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Mercure !",
	},
	{
		id: "question-29",
		question: "Quelle planète est surnommée la planète rouge ?",
		reponse: ["Mars", "Vénus", "Jupiter"],
		solution: "Mars",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne réponse !",
		"commentaire-true": "Bien joué, Mars est la planète rouge !",
	},
	{
		id: "question-30",
		question: "Quelle planète a le plus de lunes ?",
		reponse: ["Saturne", "Jupiter", "Neptune"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Jupiter !",
	},
	{
		id: "question-31",
		question: "Quelle est la planète la plus froide du système solaire ?",
		reponse: ["Mars", "Uranus", "Neptune"],
		solution: "Uranus",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exactement, Uranus est la plus froide !",
	},
	{
		id: "question-32",
		question:
			"Quel est l'objet le plus brillant dans le ciel après le Soleil ?",
		reponse: ["Vénus", "Mars", "La Lune"],
		solution: "La Lune",
		"commentaire-false": "Oups, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est la Lune !",
	},
	{
		id: "question-33",
		question: "Quelle est la planète la plus grosse du système solaire ?",
		reponse: ["Saturne", "Jupiter", "Neptune"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est Jupiter !",
	},
	{
		id: "question-34",
		question: "Quelle est la planète la plus proche de la Terre ?",
		reponse: ["Mars", "Vénus", "Saturne"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exactement, c'est Vénus !",
	},
	{
		id: "question-35",
		question: "Combien de jours dure une année sur la Terre ?",
		reponse: ["365 jours", "400 jours", "350 jours"],
		solution: "365 jours",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien 365 jours !",
	},
	{
		id: "question-36",
		question: "Quelle planète est la plus éloignée du Soleil ?",
		reponse: ["Uranus", "Neptune", "Saturne"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est Neptune !",
	},
	{
		id: "question-37",
		question: "Combien de planètes sont gazeuses ?",
		reponse: ["4", "5", "6"],
		solution: "4",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, il y en a 4 !",
	},
	{
		id: "question-38",
		question: "Quelle planète est connue pour avoir des tempêtes géantes ?",
		reponse: ["Saturne", "Jupiter", "Mars"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est Jupiter avec sa grande tache rouge !",
	},
	{
		id: "question-39",
		question: "Quelle planète est inclinée sur le côté ?",
		reponse: ["Uranus", "Neptune", "Mars"],
		solution: "Uranus",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bien joué, c'est Uranus !",
	},
	{
		id: "question-40",
		question: "Quelle planète est entourée d'un magnifique système d'anneaux ?",
		reponse: ["Neptune", "Saturne", "Mars"],
		solution: "Saturne",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est Saturne et ses anneaux !",
	},
	{
		id: "question-41",
		question: "Quelle est la seule étoile de notre système solaire ?",
		reponse: ["Sirius", "La Lune", "Le Soleil"],
		solution: "Le Soleil",
		"commentaire-false": "Oups, ce n'est pas la bonne étoile !",
		"commentaire-true": "Exactement, c'est notre Soleil !",
	},
	{
		id: "question-42",
		question:
			"Combien de temps faut-il à la lumière du Soleil pour atteindre la Terre ?",
		reponse: ["8 minutes", "20 minutes", "1 heure"],
		solution: "8 minutes",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est environ 8 minutes !",
	},
	{
		id: "question-43",
		question: "Quel est le nom de notre galaxie ?",
		reponse: ["Andromède", "La Voie lactée", "Le Grand Nuage de Magellan"],
		solution: "La Voie lactée",
		"commentaire-false": "Non, c'est une autre galaxie !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien la Voie lactée !",
	},
	{
		id: "question-44",
		question: "Quel est le plus grand volcan du système solaire ?",
		reponse: ["Olympus Mons", "Mont Everest", "Mont Fuji"],
		solution: "Olympus Mons",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas ça !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est Olympus Mons sur Mars !",
	},
	{
		id: "question-45",
		question: "Combien de temps dure un jour sur Mars ?",
		reponse: ["24 heures", "25 heures", "23 heures"],
		solution: "24 heures",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est presque comme la Terre !",
	},
	{
		id: "question-46",
		question: "Quelle planète est surnommée l'étoile du Berger ?",
		reponse: ["Vénus", "Mars", "Jupiter"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est Vénus qu'on appelle ainsi !",
	},
	{
		id: "question-47",
		question: "Quelle planète est la plus brillante dans le ciel ?",
		reponse: ["Vénus", "Jupiter", "Saturne"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Oups, ce n'est pas ça !",
		"commentaire-true": "Bravo, Vénus est très brillante !",
	},
	{
		id: "question-48",
		question: "Combien de planètes sont dans notre système solaire ?",
		reponse: ["7", "8", "9"],
		solution: "8",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, il y a bien 8 planètes !",
	},
	{
		id: "question-49",
		question: "Quelle planète a une grande tache rouge ?",
		reponse: ["Saturne", "Jupiter", "Mars"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est bien Jupiter avec sa tache rouge !",
	},
	{
		id: "question-50",
		question: "Quelle est la deuxième plus grosse planète du système solaire ?",
		reponse: ["Saturne", "Jupiter", "Uranus"],
		solution: "Saturne",
		"commentaire-false": "Oups, ce n'est pas ça !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Saturne !",
	},
	{
		id: "question-51",
		question: "Combien de lunes a Jupiter ?",
		reponse: ["79", "5", "12"],
		solution: "79",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, Jupiter a 79 lunes !",
	},
	{
		id: "question-52",
		question: "Quelle planète est aussi appelée la géante bleue ?",
		reponse: ["Neptune", "Uranus", "Jupiter"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exactement, c'est Neptune !",
	},
	{
		id: "question-53",
		question: "Quelle planète a un jour qui dure seulement 10 heures ?",
		reponse: ["Jupiter", "Saturne", "Uranus"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Jupiter !",
	},
	{
		id: "question-54",
		question: "Quelle planète est plus grande que Mercure ?",
		reponse: ["Mars", "Terre", "Toutes les réponses"],
		solution: "Toutes les réponses",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, elles sont toutes plus grandes que Mercure !",
	},
	{
		id: "question-55",
		question: "Quelle planète est connue pour avoir des volcans actifs ?",
		reponse: ["Terre", "Vénus", "Mars"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne !",
		"commentaire-true": "Exactement, Vénus a de nombreux volcans !",
	},
	{
		id: "question-56",
		question: "Quelle est la plus grande lune de Jupiter ?",
		reponse: ["Io", "Ganymède", "Callisto"],
		solution: "Ganymède",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est Ganymède !",
	},
	{
		id: "question-57",
		question: "Quelle planète a une atmosphère composée de méthane ?",
		reponse: ["Neptune", "Jupiter", "Saturne"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne réponse !",
		"commentaire-true": "Bravo, Neptune a du méthane dans son atmosphère !",
	},
	{
		id: "question-58",
		question: "Quelle planète est la plus éloignée de la Terre ?",
		reponse: ["Mars", "Uranus", "Neptune"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est Neptune !",
	},
	{
		id: "question-59",
		question:
			"Quelle planète est souvent appelée la planète jumelle de la Terre ?",
		reponse: ["Vénus", "Mars", "Neptune"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est Vénus, la jumelle de la Terre !",
	},
	{
		id: "question-60",
		question: "Quelle planète a un océan sous sa surface glacée ?",
		reponse: ["Io", "Europe", "Titan"],
		solution: "Europe",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, Europe a un océan sous sa surface !",
	},
	{
		id: "question-61",
		question:
			"Quelle planète prend environ 88 jours pour faire le tour du Soleil ?",
		reponse: ["Mercure", "Vénus", "Mars"],
		solution: "Mercure",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Mercure !",
	},
	{
		id: "question-62",
		question: "Quelle planète est la plus éloignée de Vénus ?",
		reponse: ["Jupiter", "Mars", "Saturne"],
		solution: "Saturne",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, Saturne est la plus éloignée de Vénus !",
	},
	{
		id: "question-63",
		question: "Combien de lunes a Neptune ?",
		reponse: ["1", "14", "79"],
		solution: "14",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, Neptune a 14 lunes !",
	},
	{
		id: "question-64",
		question: "Quelle planète a des lunes appelées Phobos et Deimos ?",
		reponse: ["Mars", "Jupiter", "Saturne"],
		solution: "Mars",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Mars !",
	},
	{
		id: "question-65",
		question: "Quelle planète a une lune appelée Titan ?",
		reponse: ["Saturne", "Jupiter", "Uranus"],
		solution: "Saturne",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est bien Saturne !",
	},
	{
		id: "question-66",
		question: "Quelle planète est surnommée la géante gazeuse ?",
		reponse: ["Jupiter", "Neptune", "Saturne"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne !",
		"commentaire-true": "Bravo, Jupiter est une géante gazeuse !",
	},
	{
		id: "question-67",
		question: "Quelle planète est la plus chaude du système solaire ?",
		reponse: ["Mercure", "Vénus", "Mars"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Non, Vénus est la plus chaude !",
		"commentaire-true": "Exactement, c'est bien Vénus !",
	},
	{
		id: "question-68",
		question: "Combien de planètes sont visibles à l'œil nu ?",
		reponse: ["3", "5", "6"],
		solution: "5",
		"commentaire-false": "Oups, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, il y en a bien 5 visibles à l'œil nu !",
	},
	{
		id: "question-69",
		question: "Quelle planète est plus grande que la Terre ?",
		reponse: ["Mars", "Vénus", "Neptune"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, Neptune est plus grande que la Terre !",
	},
	{
		id: "question-70",
		question: "Quel est le plus grand satellite naturel du système solaire ?",
		reponse: ["La Lune", "Ganymède", "Titan"],
		solution: "Ganymède",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, Ganymède est le plus grand !",
	},
	{
		id: "question-71",
		question: "Quelle planète a un jour plus long que son année ?",
		reponse: ["Mercure", "Vénus", "Mars"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Oups, ce n'est pas la bonne !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est bien Vénus !",
	},
	{
		id: "question-72",
		question: "Quelle planète est connue pour avoir des vents très puissants ?",
		reponse: ["Neptune", "Mars", "Jupiter"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, Neptune a les vents les plus puissants !",
	},
	{
		id: "question-73",
		question: "Quel astre éclaire la Terre la nuit ?",
		reponse: ["Le Soleil", "La Lune", "Mars"],
		solution: "La Lune",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est bien la Lune !",
	},
	{
		id: "question-74",
		question: "Quelle planète a des nuages d'acide sulfurique ?",
		reponse: ["Saturne", "Vénus", "Uranus"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Vénus !",
	},
	{
		id: "question-75",
		question: "Quelle est la plus petite lune de Mars ?",
		reponse: ["Phobos", "Deimos", "Titan"],
		solution: "Deimos",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, Deimos est la plus petite lune de Mars !",
	},
	{
		id: "question-76",
		question:
			"Quelle planète est principalement composée d'hydrogène et d'hélium ?",
		reponse: ["Jupiter", "Terre", "Mars"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, Jupiter est composée d'hydrogène et d'hélium !",
	},
	{
		id: "question-77",
		question: "Quelle planète est célèbre pour sa couleur rouge ?",
		reponse: ["Mars", "Vénus", "Jupiter"],
		solution: "Mars",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas ça !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Mars, la planète rouge !",
	},
	{
		id: "question-78",
		question: "Quelle planète est la plus massive du système solaire ?",
		reponse: ["Neptune", "Jupiter", "Saturne"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est Jupiter, la plus massive !",
	},
	{
		id: "question-79",
		question: "Quelle planète est inclinée à presque 90 degrés sur son axe ?",
		reponse: ["Uranus", "Neptune", "Vénus"],
		solution: "Uranus",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, Uranus est inclinée de cette manière !",
	},
	{
		id: "question-80",
		question:
			"Quelle planète possède un volcan trois fois plus haut que l'Everest ?",
		reponse: ["Mercure", "Mars", "Vénus"],
		solution: "Mars",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est Olympus Mons sur Mars !",
	},
	{
		id: "question-81",
		question: "Quelle planète est parfois appelée la planète des océans ?",
		reponse: ["Mars", "La Terre", "Jupiter"],
		solution: "La Terre",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est bien la Terre avec ses océans !",
	},
	{
		id: "question-82",
		question:
			"Quelle planète a une atmosphère composée de méthane et d'azote ?",
		reponse: ["Neptune", "Vénus", "Mars"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, Neptune a cette atmosphère !",
	},
	{
		id: "question-83",
		question: "Quel est le plus gros objet de la ceinture d'astéroïdes ?",
		reponse: ["Pluton", "Cérès", "Mars"],
		solution: "Cérès",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, Cérès est le plus gros astéroïde !",
	},
	{
		id: "question-84",
		question: "Quel est l'élément principal qui compose la Lune ?",
		reponse: ["Fer", "Oxygène", "Roche"],
		solution: "Roche",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, la Lune est principalement faite de roche !",
	},
	{
		id: "question-85",
		question: "Quelle planète est entourée de six anneaux fins ?",
		reponse: ["Jupiter", "Neptune", "Uranus"],
		solution: "Uranus",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne réponse !",
		"commentaire-true": "Exactement, c'est Uranus !",
	},
	{
		id: "question-86",
		question: "Quel est l'élément qui donne à Mars sa couleur rouge ?",
		reponse: ["Fer", "Oxygène", "Carbone"],
		solution: "Fer",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien le fer qui rouille !",
	},
	{
		id: "question-87",
		question:
			"Combien de jours la Terre met-elle pour faire un tour complet autour du Soleil ?",
		reponse: ["365 jours", "400 jours", "350 jours"],
		solution: "365 jours",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien 365 jours !",
	},
	{
		id: "question-88",
		question: "Quelle planète a une lune appelée Triton ?",
		reponse: ["Jupiter", "Neptune", "Saturne"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, Triton est la lune de Neptune !",
	},
	{
		id: "question-89",
		question: "Quelle est la plus petite planète naine du système solaire ?",
		reponse: ["Pluton", "Cérès", "Eris"],
		solution: "Cérès",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne réponse !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Cérès !",
	},
	{
		id: "question-90",
		question:
			"Quelle planète a une atmosphère très épaisse de dioxyde de carbone ?",
		reponse: ["Vénus", "Mars", "Saturne"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est bien Vénus !",
	},
	{
		id: "question-91",
		question: "Quelle planète tourne dans le sens opposé aux autres planètes ?",
		reponse: ["Mercure", "Vénus", "Neptune"],
		solution: "Vénus",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est Vénus qui tourne à l'envers !",
	},
	{
		id: "question-92",
		question:
			"Quelle planète a des tempêtes de poussière qui peuvent durer des mois ?",
		reponse: ["Mars", "Jupiter", "Vénus"],
		solution: "Mars",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, Mars a de longues tempêtes de poussière !",
	},
	{
		id: "question-93",
		question: "Quelle planète est la plus éloignée de Mercure ?",
		reponse: ["Neptune", "Jupiter", "Uranus"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, Neptune est la plus éloignée de Mercure !",
	},
	{
		id: "question-94",
		question: "Quelle planète a un axe incliné de 23,5 degrés ?",
		reponse: ["Vénus", "Mars", "La Terre"],
		solution: "La Terre",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien la Terre !",
	},
	{
		id: "question-95",
		question:
			"Quelle planète est connue pour avoir des saisons très marquées ?",
		reponse: ["Saturne", "Mars", "La Terre"],
		solution: "La Terre",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Bravo, la Terre a des saisons bien marquées !",
	},
	{
		id: "question-96",
		question: "Quelle planète a une année qui dure 165 ans terrestres ?",
		reponse: ["Uranus", "Saturne", "Neptune"],
		solution: "Neptune",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne réponse !",
		"commentaire-true": "Exactement, c'est Neptune !",
	},
	{
		id: "question-97",
		question: "Quel satellite naturel est appelé 'la lune gelée' de Jupiter ?",
		reponse: ["Io", "Ganymède", "Europe"],
		solution: "Europe",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas ça !",
		"commentaire-true": "Bravo, c'est bien Europe !",
	},
	{
		id: "question-98",
		question: "Quel est le plus grand cratère sur la Lune ?",
		reponse: ["Tycho", "Copernic", "Clavius"],
		solution: "Clavius",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exact, c'est Clavius, le plus grand cratère !",
	},
	{
		id: "question-99",
		question: "Quelle planète a un jour qui dure 10 heures ?",
		reponse: ["Jupiter", "Neptune", "Saturne"],
		solution: "Jupiter",
		"commentaire-false": "Non, essaie encore !",
		"commentaire-true": "Exactement, c'est bien Jupiter !",
	},
	{
		id: "question-100",
		question: "Quel est le deuxième plus grand satellite de Jupiter ?",
		reponse: ["Io", "Callisto", "Ganymède"],
		solution: "Callisto",
		"commentaire-false": "Non, ce n'est pas la bonne réponse !",
		"commentaire-true": "Bravo, Callisto est le deuxième plus grand !",
	},
];
